

 Spôsoby, akým sa to jednotlivé strany snažili robiť boli často  na hranici zákona (neviem posúdiť či neboli náhodou až za ...)  a v niektorých prípadoch som sa až čudoval, čo všetko je v tejto krajine  dovolené. Aj niektoré média, či už printové alebo elektronické,  prejavili svoju kreativitu a ukázali, že nie sú iba majstrami v narábaní  s (pseudo)faktami, ale uchýlili sa aj „zhovaďovaniu“ niektorých  politikov. Je úplne jedno ktorých, ide o princíp. Možno tí, ktorí takéto  aktivity organizovali by boli prví, čo by hlasno kričali, ak by bolo  garde obrátené. Často chýbala vyváženosť. Je až neuveriteľné, čo všetko  sa zrodí v hlavách ľudí, ktorí túžia ovládať túto krajinu (bez ohľadu na  ich politickú príslušnosť!). Akékoľvek ovplyvňovanie voličov  rozličnými, či už priamo finančnými alebo aj inými, (pseudo)výhodami je  pre budúcnosť tejto krajiny veľmi nebezpečné. Pokiaľ sa s týmto  fenoménom naša spoločnosť rýchle po voľbách nevysporiada, roztočíme  špirálu a už nikdy sa nebude môcť dostať k moci nikto, kto by nepoužil  rovnako špinavý spôsob, aj keď to bude myslieť so smerovaním akokoľvek  úprimne. Ostane to v rovnakej polohe ako poslanecká imunita, ktorú  rovnako zo zištných dôvodov nemožno vykoreniť zo spoločnosti. 
   
 Dá sa vôbec dôverovať politickému subjektu, ktorý sa uchýli k  „špinavej“ predvolebnej kampani, že to so smerovaním krajiny myslí  naozaj dobre? Dokážu to vôbec ľudia, ktorí týchto politikov obklopujú a  v ktorých hlavách sa rodia aj takéto nápady? 
   
 Niektorý bloger v diskusií k predchádzajúcemu článku poznamenal,  že sme vypustili džina z fľaše. Zavrime ho rýchle späť a dobre  zaštupľujme. Inak prenecháme našu vlasť budúcim generáciám v absolútnom  morálnom rozklade. 
 Bolo by zaujímavé nasimulovať situáciu, či by bola takto vedená  volebná kampaň v súľade s volebnými zákonmi a morálnymi hodnotami  obyvateľov povedzme v Nemecku, Francúzsku, Belgicku, Dánsku ... alebo  Veľkej Británie. Potom by sme videli, či  sa ako spoločnosť k nim  približujeme, vzďalujeme, alebo ktorým smerom vlastne ideme. 

